# Cours de CDN

## *c'est quoi le cdn*
**CDN** (Content Delivery Network):
- est un ensemble d'ordinateurs reliés entre eux via Internet. Mis en réseau, ces ordinateurs ont pour mission principale de rapprocher et diffuser rapidement le contenu de sites internet
- permet de copier le contenu d'une page internet vers d'autre ordinateur dédier a cela a travers le monde
![image](cdn-schema.png)
## Rôle de cdn
Le **CDN** joue un rôle important dans la vitesse de chargement des pages sur ordinateur ou sur smartphone. Ils se répartissent dans le monde entier pour assurer la bonne diffusion des contenus web.

## *Les parties de CDN*

### *Partie Statique*
- Les Assets statiques sont tout les fichiers ou code qui ne seront plus modifié

- Dans la partie statique on trouve HTML,CSS,JS

### *Partie Dynamique* 

- Les Assets dynamiques sont toutes les données qui peuvent être modifie comme - Les Assets dynamiques sont toutes les données qui peuvent être modifie comme: Base de données et Data 
                                                                                                                                                               
- dans la partie dynamique le JS ou le back office vont générer des DATA qui vont etre injecter